[冷知識2.0]到底點樣先會中武漢肺炎

港共政權到而加都未查倒武漢肺炎係飛沫傳播定係空氣傳播
喺HA Standard ，一般未確定到用咩媒介傳播
都會以最高規格空氣傳播(Airborne)去處理病人嘅

所以我地只可以預先科普定大家

疾病傳播主要有三個媒介

以下係人話翻譯

A. 接觸傳播 (Contact)

你直接摸到啲病毒細菌又就咁食落個肚或者掂到黏膜(所以要洗手）

預防措施標準

B. 飛沫傳播 (Droplet)

一個人咳或者打乞嗤
你呼吸系統直接吸入左嗰啲好細嘅口水鼻涕
(如果你見到人咳就唔好直接望住佢
或者帶返個口罩檔檔啲口水鼻涕)

預防措施標準

C. 空氣傳播 (Airborne)

啲細菌由個病人呼出嚟
細菌病毒又痴住啲塵
而你又吸左啲塵入肺

但係一般呢啲情況都唔會有太大量細菌病毒
除非你係一個空氣唔流通嘅情況下同嗰個病人相處太耐

或者嗰個病人同你個距離好近

都會提高做過病毒份量
(假如你覺得你身邊嘅人係有病嘅話你就唔好同佢相處一個空間太耐)
所以當年停課
其實應該停埋工
預防措施標準

Reference:
Tellier, R., Li, Y., Cowling, B. J., & Tang, J. W. (2019). Recognition of aerosol transmission of infectious agents: a commentary. BMC Infectious Diseases, 19(1). doi: 10.1186/s12879-019-3707-y

———————————————————

以上資料由光貨百貨提供

我地光復百貨短期內有唔同廠出嘅防疫口罩上架(包括3M)

盡我地所能係全港防疫嘅同時
以最低嘅價錢向大家出售
希望可以保障倒大家嘅健康

同時我地亦有出售文具
有經濟困難嘅小朋友無論想要邊個類型嘅產品
都歡近PM我地
我地會盡量幫手

光復百貨
Facebook

IG

TG channel

up

幫個P牌仔推

1

2

3

4

5

6

麻煩大家幫手推下呢個post
等更多對於工運未好了解嘅手足睇到！

「警世」請重視工運戰線！

7

8

推

9

10

11

12

13

14

15

16

17

18

19